［柯韓未來］後九合一選舉綜合討論10

經歷1124九合一大選後台灣再次變天，藍營靠韓流翻生。幸好連登推祟的柯P，再藍綠夾殺下，憑自身的努力和四年的政績再獲台北市民的認同。
不出一日，輿論的焦點已經轉向兩年後的總統大選，傳媒關注柯P和韓總未來的去向。

首先，目前情況下，我唔覺得柯韓兩人會係2020參選。柯P一直不屑政客反口覆舌的做法，唔會隨便辭職選總統，加上今次藍綠夾殺下的險勝，柯P已經意識到打選戰係需要動員組織，特別係全國性的總統選舉。係無人無物無組織的情況下，柯P單靠空軍係好難打入南部鄉鎮的老人地方。

至於韓總，係食正時勢，靠推銷「高雄夢」來贏得高雄市民的一票。當然，佢本身個人亦已經係北農證明自己有一定的能力。但若果韓總要登上龍位，首先一定要儲政績，以高雄呢個爛攤子計，斷估用兩年時間應該無辦法就將高雄重新打造成首富城市。係沒有政績、未有展示才能的情況下，即使能獲國民黨提名，都有太多位俾對手攻擊。

無論如何，真心希望柯韓兩人都能夠不分藍綠用人唯才，改變台灣政治文化，把改革持續發生。

無哂人？